5間社福機構高層年袋200萬元 總幹事薪酬直逼署長

香港聖公會早前斥資逾9,000萬元，購入西營盤新盤63 Pokfulam 7個單位，成為城中熱話。富貴教會連環入市，旗下獲逾6億元公帑資助的聖公會福利協會，同樣出手豪爽。社署最新資料披露，該會總幹事於2016/17年度的總年薪高達264萬元，當中近8成人工，全由公帑支付，不但遠高於社署同等職級的頂薪點，更直逼社署署長的年薪。

記者 王家文

整筆撥款手冊規定，非政府機構每年獲資助1,000萬元或以上，或資助額佔營運收入至少50%，每年需向社署提交最高三層職員薪酬檢討報告，2016/17年度共67間機構需呈交。本報翻查該年度報告，至少24間機構的最高層員工，總年薪逾超過150萬元，高於該年度社署總社會工作主任（CSWO）的頂薪點，即年薪約146萬元。

其中5間機構的最高層員工年薪超過200萬元，介乎首長級官員D2至D3薪級，相當於社署助理署長或副署長職位。2016/17年度獲社署6.2億元資助的香港聖公會福利協會，共聘約3,000人，當中80個職位的年薪逾70萬元，總幹事李正儀的總年薪更高達264萬元，較前一個年度增加約9.7萬或3.8%，當中211萬元即近八成薪酬開支是以公帑支付，僅低於社署署長年薪不足一成。

另外4間「高薪」機構依次為香港基督教服務處、香港國際社會服務社、香港耆康老人福利會及鄰舍輔導會，其行政總裁或總幹事年薪由約200萬元至240萬元不等。連同聖公會福利協會，5名社福機構的高層職員年薪合共逾1,100萬元，足夠支付32.5名前線社工或54名福利工作員一年人工。

其中耆康會行政總裁梁綺眉於上述年度的總年薪達212萬元，較前一個年度增加約14.5萬元或7.3%，增幅是5間機構中最多，也高於該年度高級公務員的加薪幅度，全數由公帑支付，包括獲發的8.28萬元現金津貼。獲社署資助約7,353萬元的香港國際社會服務社，行政總裁邱浩波年薪達226.7萬，佔機構整筆撥款的總薪酬開支3.65%，比例是5間機構中最多。

社工總工會教育及研究部主任熊百祥指出，整筆撥款容許機構彈性使用撥款，不再實報實銷，公眾難以監察機構有否「肥上瘦下」或管理層薪酬不合比例偏高，「家就好似冇王管」。他指，整筆撥款手冊原本規定，員工薪酬不能超越社署相應職級，但早年取消，加上沒規定機構的人手比例編制，「如果間機構只得20個人，係咪仲要用CSWO人工去請？咁就係太高」。

熊百祥表示，整筆撥款涉及公帑運用，不能讓機構有無限自由度，以不合理的薪酬去聘請高層員工，與政府職級嚴重脫鈎。他批評，整筆撥款實施後，政府卸責給機構，「社署咪合埋眼當睇唔到」，促回復昔日制度，機構員工尤其高層人員，不能超過政府職級薪酬，長遠應回復實報實銷制度。

香港國際社會服務社表示，行政總裁負責管理和統籌機構不同社會服務，其薪酬反映問責性，且政府薪級表只是其中一項參考資料。基督教服務處表示，總幹事年薪包括機構提供宿舍的租值，2016/17年度約37.8萬元，今年起則不再提供，新聘的總幹事薪級也會與CSWO職級相若。

耆康會僅稱，員工薪酬政策根據既定機制，符合社署《整筆撥款手冊》規定，但行政總裁薪酬如何釐訂、為何獲發逾8萬元現金津貼，都一概沒答。聖公會福利協會於截稿前未有回覆。

賣旗日驅鬼符

聖公會用公家數炒樓 筆錢落自己戶口

社福界真係純用黎掠水

屌你老母成班吸血鬼

幫過手賣旗

點做呢啲位

緊跟習指示宗教「擁護中共領導」
港聖公會改姓党
退出支持崇基神學院

聖公會只係黨嘅附屬信仰部門

佑寧堂重建計劃醞釀達20年，教會與發展商因合作興建豪宅而受批評。佑寧堂透露重建後將建成22層高的住宅，當中65%總樓面面積屬於教會，35%樓面將出售予發展商恒基，並由對方承擔重建成本，該堂稱至今有75%教會會員支持重建，否認重建是為賺取更多利潤。但工程期間臨時教會的裝修費則由佑寧堂承擔，該會正向教友籌款1,000萬元作為裝修開支

半山班廢老幾廿歲先黎積陰德,下下幾萬幾萬咁貢獻

班社福撚都爽 周圍收錢落自己戶口

LM

靜係派比南亞D食物卷都夠cap啦,下下幾億幾億咁科水

屌你呀 , 幫過佢地做過義工

有冇咁笨柒呀Ching

自己開社福機構
有咩手續?
香港人最on9

20年前做過1年義工已經知.
間機構坐房個D. 就楂波子返工.
請D 活動助理就$4000.
以此以後. 福利機構? 係剝削員工福利的機構

有D 義工做下冇壞既.
帶D 綜援人仕去海洋公園遊, 迪士尼遊, 食BUFFET嗰D...
探訪老人, 賣旗...呢D 就睬你都傻

大把undergrad社工一車車入去攞經驗

睇得太多D類慈善、宗教的仆街野，真係唔想再捐錢！

出糧又刻薄 收政府公數炒樓
用政府地1蚊租返黎改做出租劏房賺錢
賺返黎唔使交稅